籲簽署台歐BIA…歐洲商會2024建議書出爐 稱台官員英語能力要提升 | 聯合新聞網	
2023-11-23	
https://udn.com/news/story/7240/7594285?from=udn-relatednews_ch2	
歐洲在台商務協會今（23）日發布2024建議書，並向政府代表國發會主委龔明鑫遞交，2024年建議書聚焦能源、人才，以及國際化三個主要議題，並呼籲歐盟與台灣簽署雙邊投資協議（BIA），其中人才方面，歐洲商會認為台灣吸引外國人才的獎勵措施不足，面臨技術與半技術勞工短缺的問題，同時認為政府官員對外溝通的英文能力需要提升，建議招聘母語為英語的人才進入政府工作，發揮鯰魚效果。歐洲商會理事長尹容指出，台灣經濟正面臨風雨飄搖的局勢，2024年前景充滿不確定性，因此台灣應該制定一條經濟復甦之路，避免陷入無法控制狀況，鬆綁法規、簡化行政程序等，均是歐商關切重點，建議書強調三個主軸，包括能源、人才、國際化。商會認為，台灣要有與全球接軌的能力，需要從官員英文能力提高開始，讓大家看到重要性，台灣要從世界取得資源發展，政府中沒有足夠完全會講英語的官員是很難做到的，政府應從招聘開始，讓母語不是中文的人才達到一定比例，或是公務員英文達一定水準才能升遷等。不過，商會也肯定政府將政策、法規、法令、裁決或公告翻譯成英文方面已取得一定的進展。建議書指出，台灣再生能源的裝機容量落後於官方的目標，主要是因為國產化的要求太高，規定複雜且融資困難，其中在風電部分，希望政府整合法規優化並加速審查程序，降低離岸風電開發過程中的風險，例如海岸穿越及漁業活動等，政府能提供協助；在產業關聯性的部分，如果所有零件都要國產化，會導致過度零散，建議政府能集中發展具有國際競爭優勢的產品上，讓這些產業鏈不僅能在國內開花結果也能導入國際市場。有關電動車發展，商會建議消除阻礙建設充電基礎設施的法規瓶頸，以促使更多充電基礎設施的建設，同時以經濟獎勵措施鼓勵消費者轉向採購電動車。歐洲商會表示，他們會持續支持台灣政府尋求國際貿易協議，包括歐盟-台灣BIA，雙方簽署BIA並積極處理非關稅障礙，可促進歐洲與台灣經濟的增長。龔明鑫以台美21世紀貿易倡議為例，從發動到簽署只花了1年就完成簽署，台灣與歐洲雙邊貿易總額去年已達750億美元，歐商對台直接投資也達570億美元，加上近期台積電也要去歐洲投資，將發展出重大的產業效益，希望歐洲商會能持續支持台灣與歐洲簽署BIA。📢 【免費最新】YouTube封殺廣告攔截器…那就用16倍加速看完廣告
 📢 台灣之星12/1被併！4G終身約消失？停機時間、換SIM卡規則一次看
 📢 LINE限免貼圖5款來了！「昏呱昏貴」鴨鴨互動超可愛
 📢 【周報】台灣寶可夢中心紀念商品一次看！6千元PS5菁英手把掉漆脫落
 📢 【教學】Gogoro Apple錢包機車鑰匙怎麼用？iPhone完整教學、使用限制一次看